[撤資大法好] 平價電匯方案 - InstaRem

利申: 以下只係個人經驗

港共政府宣佈用緊急法去立反蒙面法, 開始咗以緊急法去繞過正常立法程序嘅先例
大家都怕有一日佢用緊急法黎禁止資金流動, 到時候唔單至港紙, 就連存係香港銀行嘅外幣都可能提唔翻出黎至於外幣現鈔又好難係香港用, 所以唔少巴絲建議用離岸戶口/Virtual Bank撤資咁錢可以去咗外國, 但係又以簽卡嘅形式係香港到洗到用到 ( Monzo/N26/Transferwise/Revolut 等仲免手續費直接用mastercard FX rate)

有關點開戶可以睇依道

不過問題黎啦, 到底可以點轉啲錢走呢?大路方法有二
1. 喺香港銀行開外幣account, 以銀行rate轉成外幣, 再以銀行T/T匯過去外國銀行
Cost : 銀行貴rate, 香港銀行T/T手續費(~hkd60-100), 外國銀行T/T手續費(Varies from banks)
2. 喺香港以港元credit card以外幣簽帳形式張錢簽入外國銀行 (通常得Virtual Bank 用到依個方法)
Cost : Credit card handling (~2%)

以上嘅方法對於翻工巴絲可能唔覺貴, 但對於翻學巴絲可能會肉赤, 每trans一下冇幾舊

係道同大家介紹一個小弟係Exchange嘅時候聽啲新加坡frd介紹嘅一個FinTech Remittance Platform - InstaRem

Pish

留名

窮撚攞現金放床下底

［執倉］整理兵器倉庫

留言

之前做過呢間公司promoter
聽啊頭講 個大老細係新加坡政府

想換英鎊去旅行要點做？

Hi 禁錯

開到可以匯錢啦

有冇同TransferWise 比較？

留名學嘢

就咁即時睇好似個價靚過transferwise

係咪得銀行過數，無得用credit card？
見transferwise好似有得碌卡

收手續費嘛 慳得就慳

唔得，一定係過數
*一定要用自己account過數*

e-banking laa

我用開大新ebanking 第三者銀行要落分行加完先用得

transferwise可以碌卡咁咪有信用卡回贈？

難啲幫到你wor ching我以為全香港啲銀行依加已經可以免手續費㖭

係有回贈，仲即時過到數，但都有手續費係張卡同Transferwise都有handling
小弟我張卡廢，回贈唔夠手續費多

Instarem係唔可以用credit card㗎所以唔可以好似百達通自動增值咁刷積分

信用卡係咪扣你港幣？

lm

唯有開完hsbc hk premier 再搞啦
頭先check 完大新ebanking 第三者最多每日 65k 東亞每日最多200k
hsbc ebanking 應該多d掛
多謝分享

小弟我正正係用Instarem去入美金去自己個Transferwise account#it3#do
聽落好智障
不過都係因為一個字
平

Transferwise入錢嘅話有二
1. credit card Transferwise自己要另收手續費
2. bank transfer of same currency

option 1 貴， option 2 係冇可能
因為你要由一個海外嘅外幣戶口去匯錢，咁姐係唔係係香港都撤資啦

所以我係用 Instarem去匯錢，用Transferwise去Keep啲錢

Instarem 唔係用黎當銀行戶口放錢，而係用黎匯錢，姐係好似街邊啲許氏兄弟啊

唔係，係外幣。你top up個USD account係直接係你張卡簽usd㗎

至於可唔可以用HKD top up HKD account,都係唔得嘅

哦，你講緊呢個唔係兌換外幣呀
係top up borderless ac
top up 唔到HKD, 好似係因為金管局冇發牌俾transferwise 經營銀行業務

咁你講緊邊隻

InstaRem vs Transferwise 匯款比較
信用卡 add balance 去borderless account 唔等於匯款

InstaRem有樣嘢唔好,細額唔做
最少都要$1000 HKD
Transferwise $100都得
試過用Transferwise過$100過英國VB,即時收到

咁我知你講邊隻了

Transferwise個rate同handling會貴些少
但係快過Instarem
所以要自己取捨下

btw Transferwise 匯款佢收錢個account係用dbs㗎

Lm

係咪可以SEND去日本同中國BANK ACCOUNT?

如果用Transferwise匯款用信用卡收幾多% charge?
如果大額既係咪用InstaRem好D？

其實想問下如果自己得果幾萬蚊，係咪只需要換哂美金放係屋企就好，始終匯出匯入要收手續費

得幾萬蚊就乜都唔駛做。除非你已決定走佬唔返來。

citibank rate唔靚。最靚價應該係fps去IB再每月提一次款。

點都開個virtual bank
等自己有個離岸戶口

Firstrade好似唔受非自己名銀行戶口嘅電匯

巴打
我有一大堆人民幣
有無方法都係咁樣轉走啲人仔做港紙/美金

許氏